Некоторые части приложения для учета книг в библиотеке. 
Приложение для учета книг в библиотеке должно:  
1. Хранить названия книг, ФИО авторов, наименования издательств, год издания.  
2. Учитывать имеющиеся в библиотеке экземпляры конкретной книги.  
3. Учитывать студентов, которым выдавалась конкретная книга. При каждой выдаче книги студенту, фиксируется дата выдачи. При возврате – дата возврата книги.  


Для выполнения работы был использован Spring. Использовалась СУБД PostgreSQL.  
Для запуска программы необходимо выполнить следующие шаги:  
1. Создать БД с помощью запроса create database library;  
2. В файле src\main\resources\application.properties прописать настройки БД.  
3. Запустить программу на выполнение. Spring сам создаст таблицы по описанию моделей.  
4. Запустить на выполнение SQL-код для заполнения таблиц данными, находящийся в файле src\main\resources\my.sql. Также в данном файле находятся SQL-запросы для поиска самого популярного автора за год и поиска самого злостного читателя.  
5. Теперь можно перезапустить программу. Чтобы просмотреть данные о самом злостном читателе можно перейти на http://localhost:8080/index если запускать ServingWebContentApplication либо запустить на выполнение функцию findReader() из файла src\test\java\ru\library\test1.java

